社民連 到 美領 抗議警暴：「香港人民都要聲援美國嘅人民！」

社民連今日聯同一批居港外藉人士到美國領事館請願，聲緩美國「Black Lives Matter」運動，他們高呼「No justice, no peace（沒有公義，哪有和平）」、「Stop police brutality （反對警察暴力）」口號。十多名參與人士前往美國領事館期間，一度被警方以「限聚令」為由攔截，只能以每次 8 人的流水方式示威。社民連梁國雄說，附近有大群外傭聚集，而且他們距離相近，但警方亦未有理會，批評警方是針對政治表達執法。

社民連吳文遠說，美國的情況與香港相似，都是起初以和平的方式抗議，但因為面對警暴問題，而引發更激烈的示威活動，認為「美國一路睇住香港人嘅抗爭，一路支持緊嘅時候，香港人民都要聲援美國嘅人民」。

他又說，早前有網民自發組織聲援美國示威的行動，唯與警方聯絡後，因「限聚令」而未能獲發不反對通知書，活動被逼宣佈取消。不過今日仍有十多名居港外藉人士按呼籲到中環遮打花園集合，社民連代他們與警方交涉，警方堅持只容許 8 人前往美國領事館，活動最後需每次 8 個人輪流示威，他形容這是無奈的做法。

拉

弱智

個運動一早畀人騎劫咗啦

Okay

社民連不代表我

ON撚9

香港都未追究到去理人地國家